---
title: 网格工厂
permalink: /docs/zh/mesh/mesh-factory
key: docs-mesh-factory-zh
author: wpx
---

​		FEALPy中的网格工厂模块是用来快速生成各种类型的常用网格，方便用户学习和使用FEALPy
# one_triangle_mesh
​		用来快速生成单个三角形网格

参数说明:

- meshtype：网格形状，包括直角三角形`(iso)`，等边三角形`(equ)`

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

mesh = MF.one_triangle_mesh(meshtype='iso') 
#mesh = MF.one_triangle_mesh(meshtype='equ') 

fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()

```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_triangle_equ.png' width="300"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_triangle_iso.png' width="300"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">one_triangle_mesh生成的网格</center>

# one_quad_mesh

​		用来快速生成单个方形网格

参数说明:

- meshtype：网格形状，包括正方形`(square)`，长方形`(rectangle)`，菱形`(rhombus)`。

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

#mesh = MF.one_quad_mesh(meshtype='square')
#mesh = MF.one_quad_mesh(meshtype='rectangle')
mesh = MF.one_quad_mesh(meshtype='rhombus')
# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()


```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_quad_square.png' width="200"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_quad_rectangle.png' width="200"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_quad_rhombus.png' width="200"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">one_quad_mesh生成的网格</center>

# one_tetrahedron_mesh

​		用来快速生成单四面体网格

参数说明:

- meshtype：网格形状，包括正四面体`(equ)`，直角四面体`(iso)`。

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

#mesh = MF.one_tetrahedron_mesh(meshtype='equ')
mesh = MF.one_tetrahedron_mesh(meshtype='iso')

# 画图
fig = plt.figure()
#axes = fig.gca()
axes = fig.gca(projection='3d')
mesh.add_plot(axes)
plt.show()

```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_tetrahedron_equ.png' width="300"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/one_tetrahedron_iso.png' width="300">  
</div>


<center style="text-decoration:underline">one_tetrahedron_mesh生成的网格</center>

# interval_mesh

​		用来快速生成一维线网格
参数说明:

- interval：线的位置
- nx：x方向剖分段数

使用方法：
```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

mesh = MF.interval_mesh(interval=[0,1],nx=2)

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/interval.png' width="500"> </div>
<center style="text-decoration:underline">interval_mesh生成的网格</center>

# boxmesh2d

​		用来快速生成二维矩形结构网格

参数说明:

- box：矩形网格的位置
- nx：x方向剖分段数
- ny：y方向剖分段数
- meshtype：网格剖分类型，包含三角形`('tri')`，四边形`('quad')`，三角形对偶的多边形`('poly')`。
- thershold: 以单元的重心为输入参数，返回一个逻辑数组，需要删除的单元标记为真.
- returnnc: bool型，True为返回节点和单元的数组，False为返回网格类型
- p：网格次数

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

box = [0,1,0,1]
#mesh = MF.boxmesh2d(box=box,nx=2,ny=2,meshtype='tri')
#mesh = MF.boxmesh2d(box=box,nx=2,ny=2,meshtype='quad')
mesh = MF.boxmesh2d(box=box,nx=2,ny=2,meshtype='poly')
# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/boxmesh2d_tri.png' width="200"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/boxmesh2d_quad.png' width="200">
		<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/boxmesh2d_poly.png' width="200"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">boxmesh2d生成的网格</center>

# boxmesh3d

​		用来快速生成三维矩形结构网格
参数说明:

- box：矩形网格的位置
- nx：x方向剖分段数
- ny：y方向剖分段数
- nz：z方向剖分段数
- meshtype：网格剖分类型，包含四面体`('tet')`，六面体`('hex')`。

使用方法如下

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

box = [0,1,0,1,0,1]
#mesh = MF.boxmesh3d(box=box,nx=2,ny=2,nz=2,meshtype='tet')
mesh = MF.boxmesh3d(box=box,nx=2,ny=2,nz=2,meshtype='hex')

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca(projection='3d')
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```
<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/boxmesh3d_tet.png' width="300"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/boxmesh2d_hex.png' width="300">
</div>

<center style="text-decoration:underline">boxmesh3d生成的网格</center>

# spcial_boxmesh2d

​		用来快速生成二维矩形特殊网格
参数说明:

- box：矩形网格的位置
- n ：两个方向上的剖分段数
- meshtype：网格剖分类型，包含鱼骨形`('fishbone')`，十字形`('cross')`，米字形`('rice')`，非一致网格`('nonuniform')`。

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

box = [0,1,0,1]
#mesh = MF.special_boxmesh2d(box=box,n=2,meshtype='fishbone')
#mesh = MF.special_boxmesh2d(box=box,n=2,meshtype='cross')
#mesh = MF.special_boxmesh2d(box=box,n=2,meshtype='rice')
mesh = MF.special_boxmesh2d(box=box,n=2,meshtype='nonuniform')

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```
<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/special_boxmesh2d_fishbone.png' width="150"> 
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/special_boxmesh2d_cross.png' width="150">
        <img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/special_boxmesh2d_rice.png' width="150"> 
        <img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/special_boxmesh2d_nonuniform.png' width="150"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">spcial_boxmesh2d生成的网格</center>

# lshape_mesh

​	快速生成L形区域的三角形网格

参数说明:

- n ：加密次数

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

mesh = MF.lshape_mesh(n=2)

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/l_shape.png' width="400"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">lshape_mesh生成的网格</center>

# unitcirclemesh

​		利用 distmesh 算法生成单位圆上的非结构三角形或多边形网格

参数说明:

- h：网格尺寸
- meshtype:网格剖分类型，包含三角形`('tri')`，多边形`('poly')`。
- p:   网格次数

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

mesh = MF.unitcirclemesh(h=0.2,meshtype='tri',p=None)

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/unitcirclemesh_tri.png' width="300"> 
        <img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/unitcirclemesh_poly.png' width="300"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">unitcirclemesh生成的网格</center>

# triangle

​		快速生成矩形区域上的非结构网格网格

参数说明:

- box：网格位置

- h：网格尺寸
- meshtype:网格剖分类型，包含三角形`('tri')`，多边形`('poly')`。

使用方法：

```python
from fealpy.mesh import MeshFactory as MF
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

box = [0,1,0,1]
mesh = MF.triangle(box=box,h=0.1,meshtype='poly')

# 画图
fig = plt.figure()
axes = fig.gca()
mesh.add_plot(axes)
plt.show()
```

<div align="center">
    	<img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/triangle_tri.png' width="300"> 
        <img src='../../../assets/images/mesh/meshfactory/triangle_poly.png' width="300"> 
</div>

<center style="text-decoration:underline">triangle生成的网格</center>

# delete_cell

利用 threshhold 来删除一部分网格单元。threshold 以单元的重心为输入参数，返回一个逻辑数组，需要删除的单元标记为真。

参数说明:

- node ：
- cell：
- threshold：



# distmesh2d

# polygon_mesh

# interfacemesh2d

